（集思廣益）我朋友話香港由1841年到而家都係靠中國賺錢

節錄：
老實講
香港由1841年到而家 90%既時間都係靠搵大陸既錢
冇中國 香港連british colony都不是
hk political/ economical value 80% 建基於中國
以前最大產業entrepot靠中國 製造業時期叫靠過自己一段時間 但嚴格黎講都只係執大陸口水尾
the only point uk took hk is they need to trade with China. need a port to connect with GZ
香港一直都是靠做中國既中間人賺錢

聽撚到我R哂頭
利申我朋友唔係我

推

其實係

互相利用 一買一賣
有供有求

靠咩靠,互惠互利

調番轉就差唔多

唔講其他，就算係做中間人，都要有實力做先得架，又唔見中國搵廣州做根據你朋友講法，咁係證明中國冇辦法，只可以靠香港做中間人去同外人做生意，呢個關係係對等

就算到而家都係香港打緊本養中國D人
睇下中國外國投資金額入面 港商仲係佔最大部分

佢唔係咁睇

當年香港俾錢買國貨，就叫香港靠大陸
今時大陸俾錢買港貨，又叫香港靠大陸
叫你個朋友食屎啦

Agger

如果無英國嚟開埠
香港而家仲係一條漁村

乜嘢叫「靠中國」呢？

支那國賣東江水比香港, 香港比錢 => 「靠中國」

香港賣貨賣服務比支那國, 支那國比錢 => 「靠中國」

咁講, 無論乜嘢情況, 都係可以叫 「靠中國」？

但調轉黎睇, 同樣LOGIC, 你都可以話係 「靠香港」

全球貿易

有乜所謂邊個靠邊個

香港有利時期：鴉片戰爭割地、國共內戰、韓戰、文革、大陸改革開放後（廠佬、買辦發達）
其實都係靠大陸嘅無能而發達，但都要有英國照住先有英聯邦稅率

靠中國

靠大陸無能算唔算靠大陸

同中國有關係
但唔係靠

其實我估佢意思係
無中國香港都唔會發展咁快
短短100年成為金融中心
但講到靠大陸搵90%錢就

做生意有話邊個靠邊個？

有求就有供 你唔做/做唔到 就我做架啦
咁講同冇人類香港都唔會發展咁快冇分別

英國人19世紀先嚟香港
但其實之前去過大把地方
之後畀咗港島佢地
假如當時畀第2個地方英國
香港根本冇人識

97前香港跟本就係中間人角色
冇中國，英國鬼會嚟
冇英國，中國鬼理你
所以冇話係唔係
大家只係互取所需

一齊正正常常咁發展冇人會嘈
只係當發展唔平衡時就會有問題
古有中英鴉片戰爭
今有中港矛盾

金融中心就一定唔關支那國事既

香港成為亞太區金融中心時, 支那國D企業都未開始黎香港上市

好簡單，你問問佢：70年代大陸搞緊文革時香港點樣靠中國？

呢位師兄中立呀

無香港d難民去邊呀

弱智無得醫

國民黨揸旗嘅話應該唔會有今日嘅香港

1841年時叫清朝

無中蟈

應該會發展慢d

做強国生意=靠強国
強国出口=靠強国
去強国投資=靠強国

總之，所有野都係靠強国

佢是咪搞錯左邏輯
英國人靠香港賺中國錢
順便便引入現代金融/法律帶挈香港

冇中國搞死上海，香港喺戰後都唔會發展得咁快

同我睇法一樣

支那得80年歷史就發夢自己創造宇宙

呢個好似係因為外國公司揾香港做總部，d錢先匯入香港再投資中國，唔係真係香港人直接投資中國有咁多，如果冇香港，佢地會揾新加坡做總部

地理位置政治環境差太遠

佢另外一個論點係
就算無香港 中國都會發展到今時今日咁
只係時間問題
各位師兄點睇

咁你咪撚理佢囉，點極都唔撚化，人愈大就難聽野入耳啦

做轉口港本來就係中間人
冇人嚟進口入口，你做條撚咩
仲講發達

中國靠香港出口
香港靠中國進口
其實大家已經win win啦
話邊個靠邊個多啲根本多餘
冇對方雙方咪一齊死囉
做生意邊有單方面講晒
當今美國咁勁都冇咁做啦
搵你錢都係派啲公司過嚟開鋪請你當地人
你想單方面話事
一係殖民主義
一係好似清朝咁畀外國人打到豬頭咁

最慘我d朋友聽佢講

你問佢 點解係香港賺到
唔係其他地方賺到

講撚到唔收錢咁
靠

呢樣真
假設當時無香港
以中國當時內部情況同世界冷戰氣氛
中國根本唔會發到圍

成200幾年歷史好難去推到
寫得好應該可以出書攞獎

正解
同埋無香港
中國無可靠法治無體系同西方國家接軌
根本唔會有西方國家咁傻豬同佢貿易
直接插旗搶資源就有

無雙贏面最大

覆錯sor

其實主要係靠英國，冇英國佔領香港，之後出現嘅戰亂香港都唔會舔到著數

97前都靠緊啦

鴉片戰爭其實都不過係英國太廢，要靠清嘅白銀打救

英國係勁就唔會佔得港島啦
連新界都係借
小學雞咩 借

其實錯唔曬
但唔係whole truth
只係partial truth
香港一直係作為 中國同西方世界（尤其英美）嘅 中介
咁當然無咗其中一個party(中國)，香港係做唔成agent
但你都要講埋無英美，香港都係食得屎，甚至英美比中國呢個agent更加重要

另外中國都係因為香港而獲得重大利益
無香港
中國就算發展到，都唔會發展得咁快

呢個認同
無論有無香港，蚑那共產都會係咁垃圾

正解
以當時中國條件
隨時比西方國家當做非洲印度之流

最有誤導性嘅statement 就係half truth

可能話
要是沒有文革，怎麼會有六七暴動
麥理浩又怎會理你們這些本地人

但老實講 叔本華都講過

「最廉價的驕傲就是民族自豪感。沾染上民族自豪感的人暴露出這樣一個事實：這個人缺乏個人的、他能夠引以為豪的素質。如果不是這樣，他也不至於抓住那些他和數百萬人共有的東西為榮了。」

成日靠國家嚟打飛機真係好可悲

你既香港係指：
- 香港人
- 商界
- 政府

邊樣？

戇鳩
你朋友不如話美國英國靠香港搵錢

英國靠香港賺中國錢
中國靠香港賺世界錢
香港靠中國資源同英國制度賺錢

打橫嚟講嘅，係
無清朝咁柒俾人打，都唔會割香港
清朝如果勁到今日美國咁，我地無可能可以接受英文化，英國教育
即係，你老母生你出嚟，同時生咗幾十個，全家天生天養，你好彩俾呀英師奶執咗去，你發咗達，都關你老母事嘅，始終佢生你出嚟嘅

其實無錯，不過最大原因都係支那共產黨玩共產搞到支那仆街

無錯， 無西方， 支那真係食硬屎， 香港靠支那仆街， 支那靠西方買野投資

多餘討論，大陸第一個真正經濟改革試點就係廣東，而且選擇深圳，點解呀？因為(靠)近香港囉。咁鐘意針對嗰靠字哩講簡直多鳩餘

係幾個經濟特區，得深圳彈到出嚟。

珠海都彈唔起。

中共南下之前，香港連上海廣州都不是

講「靠」就一定唔係

但「中國唔衰，香港唔會好」就係真

1841開始幫手接咁多鴉片 又真係無中國班道友 香港都做唔到當時最大拆家既

福澤諭吉黎到香港, 以及孫文黎到香港
一大讚香港好勁

香港係戰前就一早超越咗支那國

名義上第一個經濟特區係厦門，但真真正正落實執行嘅係深圳，所謂鄧小平南巡就係咁目的

深圳做得起, 都係因為接壤香港

佢唔係咁諗只係因為佢站係佢自己間公司角度去諗。見到所有交易都係中國為主就以為香港得中國呢一條水。
站返係中國公司，其實無得揀嘅係佢地。除左香港呢個城市有能力，有咩地方可以比較到

建議你打電話去霍家問答案囉！！！

聽上一輩廠佬講,
支那國剛開放改革成立深圳特區時,
一出羅湖關口有個大標語
寫住：深圳學香港，全國學深圳

可惜網上好似搵唔到呢張相

全國第一間麥當勞就開係深圳東門。而且係靠香港派人上去設計同培訓

你朋友咪即係你囉，死5毛，問咗咁耐終於搵到香港靠中國發達既留言，中你老母啦

以前最大產業entrepot靠中國

禁運時靠中國？
轉口港轉翻中國？

仆佢個街啦，屎都無撚得佢食果個年代有閪錢幫香港買野

製造業時代大陸仲係到文革緊，有撚生產

初期係有，后尾改咗做咩時間就是金錢，效率就是生命，現在成為深圳引以為傲嘅深圳速度

Tag my friend

清朝（X）
大清帝國 （V）

50-70年代中國玩鎖國
香港有工業商業，年年去大陸救濟親友
靠中國

填鴨式教育真係會令人放棄思考

其實世界上大部分國家都同中國有貿易
好多國家超過7成同中國貿易添
咁睇係咪全世界都靠中國

點解蟈咁撚大地方, 唔自己賺晒, 係on9 定賺夠想俾香港賺下

拿！咁講，咁多年來 大陸對香港最供獻嘅
係鳳姐！

講到妓女的供應，中國敢認第二
無國家敢認第一囉！

到你唔服咩！

TRUE
香港地區 由1841年到而家都係靠 中國地區 賺錢

仲有大賊，葉生，張生，季生

煙花
東江水果d呢
同賊仔搶錢無分別
賊仔嘅行為

中國點解叫中國

咁鳳姐呢？

雖然香港女士人口唔少
你有無見過港女返大陸做雞收人仔？

關係係對等 靠你老母咩

所以我成日同支蝗大聲屌：

我們香港真真"靠"你大陸鳥！！！！

中國邏輯：
我買你貨係畀錢你賺 我賣貨畀你又係畀你賺

中國真係自古而來係唔會喺貿易得益 全部都係對其他國家嘅施捨

又唔見澳門嗰陣發到達
澳門仲要冇俾日軍入侵過

買你東江水 豬牛雞又係靠支那
賣你奶粉 LV 轉口貨又係靠支那

仆街啦你

無知真係無藥醫

應該掉轉諗下如果冇咗香港, 中國會點

唔駛講足百幾年, 齋講文革
如果冇香港, 資本人才一係俾共狗吞食批鬥, 一係走去台灣或者海外
咁仲邊有得保留發展, 俾支那借黎改革開放, 跟手97一下啪返落肚

我朋友話支那由1949年到依家都係食屎狗

請不要侮辱狗狗
仲有屎的價值都比支那高，屎都可以做肥料

本身冇野 睇到呢句真係忍唔住笑
已經捉摸唔到佢打J個思路

啱呀 如果唔係文革
都唔會咁多人攞住資金技術走黎香港
直頭要多謝中共添啦

以前香港係靠製造業出口貨品去世界各地

無香港大陸諗住靠澳門?

認同

以前7，80年代係香港人寄野上去，返大陸又著厚褸其實收埋哂野走私上去

只係說明左 中國衰 香港就會好

香港既成功, 係建基於同中國既不同, 所以中國要靠香港, 而香港從中搵銀.

但宜家玩融合, 就變左一齊死

你又唔好咁講大陸
就算一條底褲都有佢嘅用處嘅

中國一直靠香港吊命

香港做緊四小龍果陣 大陸仲三反五反大饑荒緊

一買一賣
邊係靠

廢老？

唔係
讀歐研
大學生
聰明有料

佢應該吸左毒

現實係新加坡D錢唔可以自由轉黎轉去，所以東亞依個位只可用香港

正解